黃色雨褸

今朝返工途中
見到有個清潔工身穿黃色雨褸清理緊樹枝

我停低左腳步 雙眼嘅淚水停唔到

望住件黃色雨褸
勾起左當時係新聞片段中睇到嘅畫面
當時個種痛心 我喊濕左成個枕頭

我第一次睇完新聞喊得咁緊要
因為痛心疾首 因為覺得絕望
因為香港人今次個種團結互助嘅精神
令我覺得你地每一位都係手足
而當日我失去左一位手足

自此 我唔敢再去仔細睇抗爭嘅新聞
經過PP情緒有點波動 我唔肯定我承受到

但係一次又一次有人離隊
所做成嘅打擊 就好似家人離世咁

我求下各位唔好再離隊
佢地離開唔係想見到有人有樣學樣
而係想我地繼續堅持去達成佢嘅壯志
大家做得好好架喇
我地繼續抗爭 一個都不能少
上天關了所有門都會留下一扇窗
請你地留返條命
我地咁多人一齊去搵個扇窗
好唔好呀

我真係相信我地會有抗爭勝利嘅一天
一 定 會 有 架